Парсер 2gis
===========

Введение
--------
Данный проект помогает получать информацию с сайта 2gis.
Основные функции:
 + Получение рубрик;
 + Получение регионов;
 + Информация о фирмах (название, адрес, сайт, телефон, почта);
 + Занесение в лиды битрикса;
 + Экспорт фирм в csv.
 
Получение информации
--------------------
Для выполнения запроса к сайту 2gis требуется ApiKey, который можно получить на сайте 2gis нажав клавишу f12 и выполнив поиск ApiKey.
Данный ключ заносится в файл console.php

Процесс работы проекта заключается в занесении информации о рубриках и регионах в бд, путем выполнения команд в консоли:

 + php yii regions/insert
 + php yii rubrics/index

     Внимание! У каждого региона свой id рубрики! 
     Следовательно для поиска по определенному региону, нужно использовать определенный rubric_id

Если при заполнении рубрик передать region_id, то рубрики будут добавлены только по данному региону, иначе по всем регионам
находяшимся в таблице region.


Для получения списка фирм, берется нужный region_id и rubric_id из соответсвующих таблиц
и далее выполняется команда:

 + php yii firms/index --regions_id={Тут id региона} --rubric_id={Тут id рубрики}

В следствии чего в базу данных добавляется информация по фирмам относящимся к данной рубрике.
А именно в таблицы:
* firm
    + Код региона
    + Наименование
    + Адрес
    + json (полученный в ответ на запрос)
* phone
    + Номер телефона
    + id фирмы
* email
    + email
    + id фирмы
* website
    + Сайт
    + id фирмы

Экспорт в CSV
-------------
Для экспорта в csv, пользователю требуется наличие данных в таблицах region и rubric, если данных нет, 
то заполнить их используя команды приведенные выше, если данные имеются, то выполнить:

 + php yii export-csv/index --item="{Тут наименование или часть рубрики}"
 
В следствии чего, в папке files будет создан файл *.csv
Со столбцами:
 * Регион
 * Наименование
 * Адрес
 * Телефон
 * E-mail
 * Сайт
 
Выгрузка лидов
--------------
Для выгрузки лидов на битрикc нужно выполнить 
 
 + php yii lids/insert

В следствии чего будут добавлены все записи из таблицы Firm.